\section{Introdução}
\label{section:introduction}

% context
Assim como outros tipos de negócio, estabelecimentos como restaurantes, bares e lanchonetes. Também dependem do faturamento para a sua sobrevivência. Uma forma de aumentar o faturamento é ampliar o número de clientes, para isso alguns estabelecimentos usam promoções para atraí-los. O cupom é uma forma de promoção usada por estabelecimentos que permite ao consumidor comprar um produto ou serviço por um certo desconto durante um determinado período pré-estabelecido.

Atualmente existem algumas plataformas, como Groupon\footnotemark, que oferecem o serviço de criação de cupons virtuais com o intuito de atrair mais clientes para o estabelecimento. Como o covid-19 mostrou-se um vírus preocupante, a \cite{covid19WHO} declarou uma emergência de saúde pública de interesse internacional, isso levou a implementação de varias medidas para restringir a disseminação do virus, uma dessas medidas foi restringir o fluxo de pessoas circulando livremente. Como relatado por \cite{covid19ES} e \cite{covid19AG}, vários estabelecimentos sofreram com as medidas implementadas para restringir a disseminação do covid-19. Como os estabelecimentos de entretenimento e alimentação dependem muito que os clientes vão até o local, eles acabaram sofrendo muito e alguns até faliram, porém esses acontecimentos abriram uma grande oportunidade para plataformas que têm como intuito ajudar a atrair mais clientes para esses estabelecimentos.   

\footnotetext{https://www.groupon.com/}

% problem
Pode-se separar as motivações para pessoas aderirem a uma plataforma de cupons em dois grupos, as motivações para os estabelecimentos e para os consumidores. Para os estabelecimentos existe o motivo financeiro, portanto o uso de cupons para atrair mais clientes é uma motivação válida. Porém, não adianta atrair clientes que não irão retornar ao estabelecimentos, o ideal seria atrair clientes que têm um grande potencial de retornar ao estabelecimento o que seria o outro motivo para os estabelecimentos.

Para os consumidores, também existe o motivo financeiro, pois o uso de cupons para economizar é uma motivação válida. Porém, assim como para os estabelecimentos, a ideia não é recomendar cupons para estabelecimentos no qual o consumidores nunca mais voltariam. Então existe como motivação recomendar cupons de estabelecimentos que o consumidor tenha um grande potencial de gostar e até mesmo virar um cliente regular, ou seja fidelizar a sua preferência.

% solution
Para isso foi idealizado a criação de uma plataforma de cupons com as funcionalidades que serão apresentadas a seguir. Para motivar consumidores a irem nos estabelecimentos participantes foi pensada a utilização de cupons, dessa forma os consumidores ganham uma motivação financeira para ir aos estabelecimentos participantes. Porém, obtendo algumas informações sobre as preferências do consumidor seria possível criar um perfil para aquele consumidor e facilitar que os cupons que estejam de acordo com o seu perfil sejam vistos por aquele consumidor, assim possibilitando que ele use um cupom em um estabelecimento de seu agrado.   

Para motivar estabelecimentos a participarem da plataforma foi pensado um sistema de cupons direcionados a um público alvo, dessa forma o estabelecimento tem uma maior chance de aumentar o número de clientes regulares ao invés de ter picos de frequência somente quando existir cupons. Com análises dos consumidores que frequentaram o estabelecimentos seria possível fazer sugestões de como o estabelecimento poderia melhorar/mudar para atingir o seu público-alvo.  

% result
A partir dessas ideias foi desenvolvida uma plataforma com um website para os estabelecimentos participantes gerenciarem os seus cupons assim como ver as suas análises; e um app mobile para os consumidores receberem e resgatarem os seus cupons. Pra tal, também, foram desenvolvidos com um banco de dados para armazenar as informações necessárias para o funcionamento da plataforma e por último uma API para realizar a comunicação entre o website/app e o banco dados. A plataforma já está em desenvolvimento há três anos, atualmente ela está usando: React para o website; React Native para o app mobile; SQL Server para o banco de dados; Azure Functions para a API; Azure para a hospedagem dos serviços necessários.

% paper objetive and structure
Este documento tem como objetivo apresentar o processo de desenvolvimento da plataforma mencionada acima. Além desta seção introdutória, este documento está organizado nas seguintes seções: no capítulo \ref{section:concepts}, contém os conceitos e tecnologias usadas; os capítulos \ref{section:product-design} e \ref{section:project}, trazem uma descrição técnica da plataforma; no capítulo \ref{section:development}, tem o desenvolvimento da plataforma; no capítulo \ref{section:result} a apresentação da plataforma assim como um roadmap do que ainda será implementado e no capítulo \ref{section:conclusion} a conclusão desse documento.